中國認知戰新手法？傳培養網紅「以台引台」 王定宇一語揭穿

中國認知戰新手法？傳培養網紅「以台引台」 王定宇一語揭穿

近日有消息指出，中國正積極培育網路紅人，要對台實行認知作戰。對此，立委王定宇就直言這已不是什麼新聞，也表示對民主國家年輕人的判斷力，不會輕易被獨裁體制下單面灌輸的資訊攏絡。此外，王定宇強調，中方透過網路資訊宣傳的作法，若有踩到我國新修訂法律的地線，會要求國安及調查單位嚴格審查、遏止甚至懲罰。

據中央社報導，國安單位指出，近期中國透過培養網路明星與電商直播主成為電商、社群媒體蓬勃發展的網路世界意見領袖，對台認知作戰。2020年8月，福建與廈門市台聯與廈門台商投資協會等單位就曾合辦「海峽兩岸青年網紅主播大賽」，吸引台灣年輕人參與。報導中還提到，中國形塑台灣素人楷模作為宣傳樣板，鼓勵在中國的台人「為中國說好話」，採「以台引台」方式拉攏台灣人。

王定宇今（21）日就在臉書發布影片，他認為這件事中方從未停止過，只是口號一直在變，而過去經營統派團體或國民黨的特權階級，小至中小企業、廟宇、青年組織，大至學校，中共除了對台灣武力威脅外，還一直透過各種方式的滲透。

王定宇提到，台灣因此在2016至2019年間陸續完成相關法律修法。例如2019年最後一天三讀通過的《反滲透法》。除了法律以外，王定宇認為國人警覺心也一直在提高，直言對於中共種種不友善的態度台灣人是「點滴在心頭」。

而國安單位所指出中方培養網紅、直播主欲針對的台灣年輕人，王定宇笑稱，「太小看台灣的年輕人！」強調台灣年輕族有獨立思考判斷能力，且群取得資訊容易又正確，絕非中方單放面灌輸就可以攏絡的。

睇下莫彩曦同酷堆網紅先啦
支那人憑咩呀

我諗共產黨針對嘅目標應該係18歲以下

台灣一個8炯夠屌死大陸網紅啦2

真

未睇過LOL D台灣小學生一路打字一路屌支那

你支支搞一次事就乜工都破曬啦

兩年前香港夠人人返深圳海底澇飲喜茶

從來最快打穿支支自己部局就只有支支自己

諗起之前港台罐頭單野果隻高級港五毛

巴哈入面

都有老高...

中國形塑台灣素人楷模作為宣傳樣板

即係又係乜嘢所謂嘅kol100

乜水

中國認知戰法 培養網紅侵台

382萬sub

有統神 同國動